需要跟想要既分別

有冇巴打黎討論一下

Economic ch.1

需要=ff
想要=ffffffffffffffffff

冇
完

I cried because I had no shoes until I saw a man who had no feet.

其實人連生存都無需要

我就覺得需要係你冇左就冇法生存既，而想要就唔係必要既野

我想要你
我需要你
有咩分別

想要 = 淫

需要，跟住先想
但依家好多人係想要，再說服自己係需要

欲望同必要？？

好多人誤會個樣野係需要，從而令自己失去左理性

1個係出自你內心既感受
另1個係你生存既條件？

Exactly

你想要一架車，但可以唔買
你需要一層樓，所以要努力賺錢買

需要=一定要得到
想要=唔一定要得到

我需要條女

Econ第一堂既例子：
需要(needs)係必需既，我需要食物
想要(wants)唔係必需既，我想食牛扒

Marketing ch.1 too

想用另一個角度睇

想要你通常流於美好既幻象
需要你係了解完內在再match返自己

Please define your definition of needs and wants first

我覺得需要係想要入面衍生出黎，就係人一路好想要某樣野，係某種形態下令你誤會左成為需要。而想要就係一種工具黎，只係為左達到目的而出黎既工具

文法上，作為動詞係岩

e.g. 我「想要」升職加人工，所以我「需要」刷
擦老細鞋及努力工作。

同埋英文既話，呢個「需要」應該譯做 “have to” do sth